葉劉淑儀稱將來審理「港區國安法」案件不宜安排陪審員

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀表示，將來審理涉及「港區國安法」的案件，不適合安排陪審員審訊，因陪審員會有很多不同理由拒絕參與審訊。

曾任保安局局長的葉劉淑儀，出席一個電台節目後，回應當年推動《基本法》23條立法時，後期於條例草案加入必須有陪審員審訊的建議，但現時認為不適合是否因擔心社會氣氛改變，不少人對立法反感，如設陪審團對案件不利。葉劉淑儀說，過去本港極少審理涉及國家安全的案件，加上陪審團可能會驚被「起底」，因此認為不適合。

對於近期不少港人續領英國國民海外護照(BNO)，葉劉淑儀說，現時仍未有細節，如果只能旅遊不能工作，並無作用。除非英國大幅修改入境規例，列明不需符合技能、從事短缺工種等要求，甚至表明會接受35萬護照持有人，否則港人好難在當地生活，而且要留在英國6年才取得居英權，這段時間要交英國稅項，又無法享受當地福利。

她又批評，英國如提供渠道，容許持英國國民海外護照的港人擁有居英權，實際上是違反《中英聯合聲明》的備忘錄。

其實訪問葉劉有咩用,9UP到完場?

對案件不利所以唔做

正

即係你地政府想點就點囉

當啲市民冇生命

一陣上面出事又縮
呢班落重注保皇黨又變condom

陪審團被起底
講緊審梁天琦案時有國安影相

加速!!

根本同法國大革命前d獨裁皇帝冇分別
遲早一日我地要送曬佢地上斷頭枱斬首

周星馳靶場式“罪無可恕，無需審判，即時槍決”. 你想點就點